\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}%, CorrigeFin, Colonnes=2
  % Préambule séance 
  % CAN A CREER
  \begin{seancestart}[qrcode={https://coopmaths.fr/alea/?uuid=41030&id=can6N15&uuid=b9582&id=can6N18&uuid=66672&id=can4G05&uuid=b1a48&id=can4G08&uuid=90d0d&id=can6C14&uuid=16c8e&id=can6C44&uuid=59365&id=can3C11&uuid=3f875&id=can3C14&uuid=3cf30&id=can3L06&uuid=9419f&id=can3L02&v=can&es=0111001&canD=5&canT=2024&canSA=1&canSM=gathered&canI=1}]
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Géométrie :} Thalès
      \item \textbf{Calcul numérique :} pourcentages
    \end{itemize}
  \end{seancestart}


  \begin{multicols}{2}
    \section[Géométrie~: Thalès]{Géométrie} 
    
    
    \begin{exercice}
Sur la figure suivante, on a  : \begin{multicols}{2}\begin{itemize}
	 \item $TO=4$ cm 
	 \item $TE=5$ cm
	 \item $TB=2{,}5$ cm
	 \item $TK=2$ cm\end{itemize}
	 \end{multicols}
	   Les droites $(OE)$ et $(KB)$ sont-elles parallèles ?  
	    
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
  \begin{tikzpicture}[scale = 0.3]
   	 	 \tkzDefPoints{0/0/T,5/0/E,2/3/O}
	 \tkzDrawPolygon(T,O,E)
	 \tkzDefPointBy[homothety=center T ratio -0.5](O)	\tkzGetPoint{K}
	 \tkzDefPointBy[homothety=center T ratio -0.5](E)	\tkzGetPoint{B}
	 \tkzDrawSegment(K,B)
	 \tkzLabelPoints[below right](T)
	 \tkzLabelPoints[below](E,K)
	 \tkzLabelPoints[above](O,B)
	 \tkzDrawPolygon(T,K,B)
\end{tikzpicture}
        \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=3451c&id=3G21&n=1&d=10&s=1&s2=1&s3=2&alea=PYDN&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
    \end{exercice}
    
    
    \begin{exercice}
Sur la figure suivante, on a  : \begin{multicols}{2}\begin{itemize}
	 \item $WF=5$ cm 
	 \item $WJ=6$ cm
	 \item $WM=3$ cm
	 \item $WD=2{,}75$ cm\end{itemize}
	 \end{multicols}
	   Les droites $(FJ)$ et $(DM)$ sont-elles parallèles ? 
	   
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
  \begin{tikzpicture}[scale = 0.3]
	 \tkzDefPoints{0.5/0/W,6/1/J,2/5/F}
	 \tkzDrawPolygon(W,F,J)
	 \tkzDefPointBy[homothety=center W ratio -0.5](F)	\tkzGetPoint{D}
	 \tkzDefPointBy[homothety=center W ratio -0.5](J)	\tkzGetPoint{M}
	 \tkzDrawSegment(D,M)
	 \tkzLabelPoints[below right](W)
	 \tkzLabelPoints[below](J,D)
	 \tkzLabelPoints[above](F,M)
	 \tkzDrawPolygon(W,D,M)
\end{tikzpicture}
        \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=3451c&id=3G21&n=1&d=10&s=1&s2=2&s3=2&alea=Nc4I&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
    \end{exercice}
    
    
    
    \begin{exercice}
Sur la figure suivante, on a  : \begin{multicols}{2} \begin{itemize}
	 \item $IZ = 4$ cm
	 \item $IL = 5$ cm
	 \item $LC = 2{,}5$ cm
	 \item $ZX = 2$ cm\end{itemize}
	 \end{multicols}
	   Les droites $(ZL)$ et $(XC)$ sont-elles parallèles ? 
	   
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
  \begin{tikzpicture}[scale = 0.3]
	 	 \tkzDefPoints{0/0/I,5/0/L,3/3/Z}
	 \tkzDrawPolygon(I,Z,L)
	 \tkzDefPointBy[homothety=center I ratio 0.5](Z)	\tkzGetPoint{X}
	 \tkzDefPointBy[homothety=center I ratio 0.5](L)	\tkzGetPoint{C}
	 \tkzDrawSegment(X,C)
	 \tkzLabelPoints[left](I)
	 \tkzLabelPoints[above left](Z,X)
	 \tkzLabelPoints[below](L,C)
 \end{tikzpicture}
        \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=3451c&id=3G21&n=1&d=10&s=2&s2=1&s3=1&alea=oG1r&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
    \end{exercice}
    
    
    


\columnbreak
%\vspace*{0.5cm}

    \section[Calcul numérique~: pourcentages]{Calcul numérique}
   

  \begin{exercice}
    
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
    Calculer.
    \begin{multicols}{2}
      \begin{enumerate}
          	\item $25~\%~\text{de }4$
	\item $60~\%~\text{de }7$
	\item $75~\%~\text{de }80$
	\item $30~\%~\text{de }8$
      \end{enumerate}
    \end{multicols}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
        \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=5199b&id=5P14-2&n=4&d=10&s=2&s2=true&s3=false&s4=10&alea=A3wA&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
          }
        \end{minipage}

    \end{exercice}   
   
   
    \begin{exercice}
    
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
    Calculer.
    
      \begin{enumerate}
      	\item Un article coûtait $6$\,\euro{}~et son prix augmente de $40\, \%$.
	\item Un article coûtait $4{,}30$\,\euro{}~et son prix diminue de $20\, \%$.
      \end{enumerate}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
        \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=b2c55&id=5N110&n=4&d=10&alea=cOMX&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
          }
        \end{minipage}
\begin{enumerate}[start=3]
	\item Un article coûtait $80$\,\euro{}~et son prix diminue de $30\, \%$.
	\item Un article coûtait $8{,}60$\,\euro{}~et son prix augmente de $30\, \%$.
      \end{enumerate}
    \end{exercice}



    \begin{exercice}
    Compléter.
    
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}      
    \begin{enumerate}
    \item Augmenter de $130~\%$ revient à multiplier par ...
	\item Diminuer de $20~\%$ revient à multiplier par ...
	  \end{enumerate}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=4ce2d&id=3P10-1&n=4&d=10&s=1&alea=J4j8&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
\begin{enumerate}[start=3]
    \item Diminuer de $13~\%$ revient à multiplier par ...
	\item Augmenter de $7~\%$ revient à multiplier par ...
      \end{enumerate}
            
    \end{exercice}

%    \needspace{10\baselineskip}


  \end{multicols}

\end{Maquette}
